添馬公園未示威先清場

添馬公園未示威先清場

一名年輕人坐在草地看書，遭防暴警驅趕。

【本報訊】網民昨發起七區集會，當中添馬公園接近政府機關，警方嚴陣以待，中午前已用水馬封鎖立法會出入口，又在海富天橋設立防線，連立法會議員馬逢國途經亦被警員截查，一批防暴警下午則改往公園清場，有巿民不滿無故被驅散，斥警察無法無天。

相關新聞：立場記者被扣手銬拘捕

馬逢國遭警截查

有網民號召昨下午1時到添馬公園集會，現場所見，園內只有外傭及公公婆婆，及零星年輕人坐在草地看書，身上沒有裝備或口罩；警方下午2時突廣播指「添馬公園將可能有示威活動，在場市民請立即離開」，又派出30名防暴警驅散巿民。

有手持枴杖的婆婆上前與防暴警員理論，銀髮族方先生斥警方清場行為無理：「佢根本唔搵理由，叫你走咪走囉，𠵱家香港嚟講，實質係無政府狀態，如果有政府，可唔可以畀呢啲事發生呢？」他又不滿說：「呢度公園，公眾地方，禮拜日我嚟坐吓，吸吓海風，唔係好奇怪啫，好似噚日維園，有菲傭有印傭，唔通佢哋又係去示威咩？」

警方在立法會對開採取嚴密佈防，以水馬及鐵欄圍封出入口及天橋，立法會議員馬逢國沿海富天橋步行前往立法會期間，遭防暴警截查，還遭警員問他是否一定要前往立法會，有總督察上前認出馬逢國，才讓他離開。

■記者文兆麟

馬逢國途經海富天橋時被警員截查。
AppleDaily